財新5月中國服務業PMI升至約9年半高位

財新5月中國服務業PMI升至約9年半高位
2020-06-03 HKT 10:24

財新5月中國服務業採購經理指數(PMI)由4月的44.4大幅回升至55，是2月以來首次重返擴張區間，亦是約9年半高位。

受內需回升，帶動上月服務業新訂單指數自2月以來重回擴張區，但新出口訂單指數仍處於收縮。

財新智庫高級經濟學家王喆認為，內地服務業從疫情中加速恢復，需求較製造業強。他指，雖然供需按月有改善，但仍不能完全抵銷疫情的負面影響，預期經濟回復到常態仍需時日。

另外，財新上月中國綜合PMI由4月的47.6回升至54.5，是約9年高位。

厲害了，我的國